被指涉助12人離港 黃國桐霍朗齊等續准保釋 六月中旬再報到

警方國安處今年1月以協助罪犯罪名，拘捕民主黨區議員黃國桐律師、音樂人霍朗齊及前學聯副秘書長何潔泓母親等11人，指控他們協助早前涉偷渡離港被廣東海警截獲的12港人離港，各人昨到不同警署報到，全部獲准繼續保釋，六月中旬再返警署報到。

黃國桐昨中午12時前到達沙田警署報到，逗留近半小時後離開，未有談及續保情況，只輕聲向在場人士說：「唔該晒、麻煩晒」便離開。

獨立音樂人霍朗齊中午亦到達柴灣警署，稱以平常心面對逆境，「冇得擔心喇，正如（民主派）47個人都有自己嘅朋友，佢哋都發生咁嘅事，冇得話擔唔擔心，逆來順受。」霍又指家人給他很大的支持，包括安排舅父陪伴他，並安慰其他家庭成員，令到他感安心。他祝港人「平平安安、身體健康。」

警方國安處1月14日在全港各處拘捕八男三女，其餘被捕者包括報稱學生、司機、家庭主婦、退休人士及一名任職餐廳的烏克蘭裔男子。其中多次為被捕抗爭者提供法律支援的黃國桐，當日被警方反鎖雙手押回區議員辦事處搜查時，向港人疾呼：「民主、法治、人權，堅持，香港人唔好放棄。」

「民主、法治、人權，堅持，香港人唔好放棄。」

見到呢兩個字就笑左，讀書讀壞腦

屌你老母
佢叫人唔好放棄呢啲做隻豬呀
讀書讀壞腦？
你真唔識佢定你係弱智？

你講咩都得，不過尊重下桐叔

支持法治，咁大家一齊支持義士坐監

支你老母呀
字都唔識
句子又唔識解

民主、法治、人權
你覺得佢會認為香港仲有？
佢係叫大家唔好放棄追求民主、法治、人權呀

法治？有呀，所謂法治咪又係法官判，法官係人，咪又係人治，求仁得仁啦而家，制度內抗爭

係呀吹咩，班學生會正垃圾，又要威又要縮